# JavaScript 基础知识编程练习

本练习主要针对Javascript的基础知识：字符串，日期，数组，集合，ES6新语法等的练习。

## 项目说明：

#### 1. 文件及文件夹说明：

* **test:** 该文件夹为测试所在文件夹，里面包含了此练习的所有单元测试的文件。
* **src：** 该文件为源码所在文件，里面是您需要实现的所有源代码。
* **requirement.md:**  该文件提供了为完成该练习所需要的所有知识点以及相关学习资料。
* **package.json:**  包含该项目的一些说明，依赖的资源库和运行该程序的命令等。

#### 2. 分支说明：

* **master:**  该分支为未实现分支，主要包括了所有测试和部分已实现的脚手架代码，您需要基于此分支进行练习。
* **answer:**  该分支已经实现所有测试，源代码全部包含在src文件夹中，如果您在master分支上面实现功能时遇到了困难，您可以切换到该分支上面进行参考。

## 你该怎么做？

#### Step 1： 将该项目Clone到您的本地。

```bash
https://gitlab.com/tw-baseline-exam/js-basics-practice.git
```

#### Step 2：安装[Node.js](https://nodejs.org/en/)

该小程序是JS为编程语言编写，依赖于node运行环境，所以需要您在本地安装好Node。下载并安装Node请[参考这里](https://nodejs.org/en/download/)，已经安装好Node的请跳过此步骤。

#### Step 3：全局安装[Jest.js](https://jestjs.io/en/)

Jast是本应用程序依赖的测试框架，在项目根目录下面运行此命令即可安装：

```bash
npm install -g jest
```

#### Step 4:  安装本项目的其他依赖：

在项目根目录下面运行此命令，可以安装本项目的其他依赖库：

```bash
npm install
```

#### Step 5:  逐个实现测试，最终使其全部通过！



## 其他说明：

#### 1. 如何运行本项目的测试？

* **运行该项目所有测试：**

  ```bash
  npm test
  ```

* **运行单个文件测试：**

  ```bash
  jest test/文件名称.js
  例如：jest test/array/arr.test.js
  ```

#### 2. 如果自己还不具备完成该程序的知识，哪里可以学习？

由于学员水平不一，如果您觉得自己能够完成所有的功能，那就最好了，直接开干就行了！如果您发现自己有些代码看不明白或者是某个知识点不清楚，您可以以[**requirement.md**](https://gitlab.com/tw-baseline-exam/js-basics-practice/-/blob/master/requirement.md)列举的知识点和材料进行学习，加油哦！

